[
    {
        "Answer": "गिलहरी",
        "Num": "1",
        "Question": "मैं पेड़ों पर चढ़ता हूं लेकिन मैं बिल्ली नहीं हूं \nमैं हाइबरनेट करता हूं लेकिन मैं भालू नहीं हूं \nमैं दाना खाता हूँ लेकिन मैं एक पक्षी नहीं हूँ \nमैं कुतरता हूं लेकिन मैं चूहा नहीं हूं \nमेरे पास एक झाड़ी जैसी पूंछ है लेकिन मैं लोमड़ी नहीं हूँ"
    },
    {
        "Answer": "घोडा",
        "Num": "2",
        "Question": "मेरे पास चार पैर हैं  कुत्ता हूँ नहीं मैं | \nमैं तेजी से दौड़ सकता हूं चीता हूँ नहीं मैं | \nमुझे गाजर पसंद हैं खरगोश हूँ नहीं मैं | \nमुझपे सवारी कर सकते है मोटरसाइकिल हूँ नहीं  मैं |\nबतलाओ कौन हु मैं ?"
    },
    {
        "Answer": "मेंढक",
        "Num": "3",
        "Question": "ऊंट जैसी बैठक |\nहिरन जैसी तेज चाल|\nऐसा कौनसा जानवर जिसके पूंछ न बाल |"
    },
    {
        "Answer": "मोर",
        "Num": "4",
        "Question": "कौनसा जानवर है जिसकी पूँछ पर पैसा होता है  ?"
    },
    {
        "Answer": "तोता",
        "Num": "5",
        "Question": "मैं हरा हरा हूँ लेकिन पत्ता नहीं हूँ मैं।\nनकलची हूँ लेकिन बन्दर नहीं हूँ मैं ।\nबताओ तो कौन हूँ मैं ?"
    },
    {
        "Answer": "मोर   (More = ज्यादा )",
        "Num": "6",
        "Question": "ऐसे पक्षी का नाम बताइए जिसका मतलब अंग्रेजी में ज्यादा होता है  ?"
    },
    {
        "Answer": "कौवा",
        "Num": "7",
        "Question": "बड़ा बेसुरा बड़ा कुरूप\nकाला है भई उसका रूप\nलेकिन उड़ता है वो\nमगर वो नहीं पतंग विमान\nवाणी उसकी इतनी कढ़वी\nपक जाते हैं सुनकर कान\nबतलाओ तुम उसका नाम ?"
    },
    {
        "Answer": "कबूतर",
        "Num": "8",
        "Question": "राजा महाराजाओं के ये कभी बहुत ही काम आया \nसंदेशा इसने हर जगह पहुंचाया \nसुबह हो या चाहे शाम\nबतलाओ अब इसका नाम ?"
    },
    {
        "Answer": "हिरन",
        "Num": "9",
        "Question": "उछले कूदे दौड़े दिनभर\nयह दिखने में बड़ा ही सुंदर\nलेकिन नहीं ये भालू बंदर\nअपनी धुन में है मस्त कलंदर\nइसके नाम में जुड़ा है रन\nघर हैं बड़ा वन\nबताओ है कौन ?"
    },
    {
        "Answer": "मोर",
        "Num": "10",
        "Question": "रंग बिरंगा बदन है इसका\nकुदरत का इसको वरदान मिला\nइतनी सुंदर होकर भी\nदो अक्षर का नाम मिला\nये वन में करता शोर\nइसके चर्चे हैं चौरो ओर\nबताओ है कौन ?"
    },
    {
        "Answer": "चारपाई",
        "Num": "11",
        "Question": "चार टांग की है ये एक नारी ,\nछलनी सम इसके छेद\nपीड़ित को आराम ये देती ,\nबतलाओ भैया इसका भेद ?"
    },
    {
        "Answer": "खरगोश",
        "Num": "12",
        "Question": "कान हैं मेरे बड़े काया छोटी\nकोमल-कोमल बाल मेरे \nचौकस इतना पकड़ न पाये कोई\nबड़ी तेज़ है चाल"
    },
    {
        "Answer": "गिलहरी",
        "Num": "13",
        "Question": "भूरा बदन है मेरा, रेखाएं तीन\nदाना खाती हाथ से बीन\nबताओ मेरा नाम क्या ?"
    },
    {
        "Answer": "सियार",
        "Num": "14",
        "Question": "पूंछ कटे इसकी तो सीता\nसिर कटे इसका तो मित्र |\nमध्य कटे तो खोपड़ी\nपहेली बड़ी विचित्र |\nबताओ क्या है ?"
    },
    {
        "Answer": "बंदर",
        "Num": "15",
        "Question": "आदी कटे तो दर हो जाऊं\nअंत कटे तो बंद हो जाऊं\nकेला मिले तो खाता जाऊं\nबताओ हूँ मैं कौन ?"
    }
]
